商經局指免收免費電視頻譜費非基於播放某特定節目

通訊事務管理局公布，撤銷向本地免費電視持牌機構發出須播放香港電台節目的指示。港台節目製作人員工會則發聲明，無線毋須播放港台節目，政府應向無線收取頻譜使用費。商務及經濟發展局表示，免費電視持牌廣播機構須履行獨特的社會功能，政府不會徵收頻譜使用費，是否收取頻譜使用費，並非基於免費電視台按通訊局指示，播放某些特定節目。

商經局指出，免費電視持牌廣播機構須為市民大眾，提供免費新聞、娛樂、教育和資訊，以及照顧不同類型和年齡層的節目，並播放政府宣傳短片，以及在緊急情況下，免費向公眾廣泛發放關乎重大公眾利益的信息。

局方指出，過往因為香港電台沒有本身的電視頻道，要免費電視台播放港台節目，只是要求的其中一部分，並重申現時已沒有充分理據，繼續要求商營廣播機構播放港台節目。

2020-03-05 19:51

屌

［鞭］利敏貞：TVB 免費享用頻譜 需負社會責任播港台節目

又利益輸送我屌佢老母

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

推

向申訴專員公署投訴商經局
要求徵收遺譜使用費